\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Résolution de problèmes \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - Renfort Maths \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Résolution de problèmes}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{minipage}{0.50\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\item Clara achète trois paires de chaussures à 89,95~€ l'unité et quatre sacs à 57,60~€ l'unité. Combien dépense-t-elle en tout ? % A - 470,85 euros.
		\item Un agriculteur possède 250 kg de pommes. Il vend les pommes en paquets de 5 kg. Combien de paquets peut-il faire ? % B - 50 paquets.
		\item Un réservoir d'eau peut contenir \num{1500} litres d'eau. Si \num{950} litres sont déjà dans le réservoir, quelle quantité d'eau peut-on encore y ajouter ? % C - 550 litres.
		\item Dans une école de 600 élèves, $\frac{2}{5}$ participent à un concours de mathématiques. Combien d'élèves ne participent pas au concours ? % D - 360 élèves.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Un livre coûte 24 euros. Si Pierre a 120 euros, combien de livres identiques peut-il acheter ? % E - 5 livres.
		\item Un rectangle a une longueur de 15 cm et une largeur de 10 cm. Quelle est l'aire du rectangle ? % F - 150 cm².
		\item Une machine produit 250 pièces en 5 heures. Combien de pièces produit-elle en 8 heures ? % G - 400 pièces.
		\item Si un gâteau mariage est partagé en 240 parts égales et que les invités mangent les $\frac{3}{4}$ du gâteau, combien de parts reste-t-il ? % H - 60 parts.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip

\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Unite=0.42]{ours.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={mygreen!50,black,brown!75,brown,brown!50,gray!50,white,mygreen},Correction,Unite=0.42]{ours.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{gray!50}Gris & %F
			\cellcolor{mygreen!50}Vert clair & %A
			\cellcolor{mygreen}Vert foncé & %H
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{brown!50}Beige & %E
			\cellcolor{white}Blanc & %G
			\cellcolor{brown!75}Marron clair & %C
			\cellcolor{brown}Marron foncé \\ %D
			\hline
			$150$ & %F
			 $500,25$  & %A
			  $60$  & %H
			   $50$  & %B
			    $5$  & %E
			    $400$  & %G
			    $550$  & %C
			     $360$  \\ %D
			% C & A & D & E & G & B \\
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}